[
     {
     "id" : 1,
     "pregunta" :"El queso se fabrica de:",
     "opciones" : ["Las flores","La harina","La leche","Las uvas","El azúcar"],
     "respuesta":["La leche"]
     },
     {
     "id":2,
     "pregunta":"Lo contrario de abierto es:",
     "opciones":["Liso","Cerrado","Delante","Claro","Despejado"],
     "respuesta":["Cerrado"]
     },
     {
     "id":3,
     "pregunta":"De las siguientes palabras una pertenece a una clase diferente ¿cuál  es?",
     "opciones":["Rojo","Amarillo","Morado","Bandera","Verde"],
     "respuesta":["Bandera"]
     },
     {
          "id":4,
          "pregunta":"El pájaro canta y el perro",
          "opciones":["Habla","Rebuzna","Cacareo","Maúlla","Ladra"],
          "respuesta":["Ladra"]
     },
     {
          "id":5,
          "pregunta":"Escribe los dos números que faltan a esta serie",
          "opciones":["10","15","20","25","x","35","40","x","50"],
          "respuesta":["30","45"]
     },
     {
     "id":6,
     "pregunta":"Para medir la temperatura se emplea",
     "opciones":["Litro","Gramo","Termómetro","Metro","Kilowatio"],
     "respuesta":["Termómetro"]
     },
     {
     "id":7,
     "pregunta":"Lo contrario de dormido es",
     "opciones":["Noche","Luz","Amanecer","Despierto","Día"],
     "respuesta":["Despierto"]
     },
     {
          "id":8,
          "pregunta":".- De estas cinco palabras una pertenece a una clase diferente ¿Cuál  es?",
          "opciones":["Agua","Platino","Café","Té","Cerveza"],
          "respuesta":["Platino"]
     },{

     "id":9,
     "pregunta":"El zapato protege al pie, y el sombrero protege a:",
     "opciones":["La cabeza","La mano","El dedo","El brazo","La rodilla"],
     "respuesta":["La cabeza"]
     },
     {
          "id":10,
          "pregunta":"Escriba los números que faltan a esta serie",
          "opciones":["6","9","12","x","18","21","24","x","30"],
          "respuesta":["15","27"]
     },
     {
          "id":11,
          "pregunta":"El triángulo es una figura formada por",
          "opciones":["4 lados","6 lados","65 lados","3 lados","9 lados"],
          "respuesta":["3 lados"]
     },
     {
          "id":12,
          "pregunta":"Lo contrario de negro es:",
          "opciones":["Oscuro","Sombra","Opaco","Sucio","Blanco"],
          "respuesta":["Blanco"]
     },
     {
          "id":13,
          "pregunta":"De estas cinco palabras una pertenece a una clase diferente ¿Cuál  es?",
          "opciones":["Enrique","Pedro","Ana","José","Carlos"],
          "respuesta":["Ana"]
     },
     {
          "id":14,
          "pregunta":"El naranjo es un árbol, y el perro es:",
          "opciones":["Un objeto","Un animal","Una cosa","Un mineral","Un vegetal"],
          "respuesta":["Un animal"]
     },
     {
          "id":15,
          "pregunta":"Escriba los números que faltan a esta serie:",
          "opciones":["7","9","11","13","x","17","x","21","23"],
          "respuesta":["15","19"]
     },
     {
          "id":16,
          "pregunta":"El gato es un:",
          "opciones":["Mamifero","Insecto","Ave","Pez","Reptil"],
          "respuesta":["Mamifero"]
     },
     {
          "id":17,
          "pregunta":"Lo contrario de triste es:",
          "opciones":["Alegre","Preocupado","Dolorido","Desgraciado","Enfermo"],
          "respuesta":["Alegre"]
     },
     {
          "id":18,
          "pregunta":"De estas cinco palabras una pertenece a una clase diferente ¿Cuál  es?",
          "opciones":["Bogotá","Lima","Alpes","Caracas","Quito"],
          "respuesta":["Alpes"]
     },
     {
          "id":19,
          "pregunta":"La piel cubre al hombre, y las plumas cubren a:",
          "opciones":["La vaca","El perro","El gato","La gallina","El caballo"],
          "respuesta":["La gallina"]
     },
     {
          "id":20,
          "pregunta":"Treinta es el triple de:",
          "opciones":["7","14","21","28","x","42","49","x","63","70"],
          "respuesta":["35","56"]
     },
     {
          "id":21,
          "pregunta":"Treinta es el triple de:",
          "opciones":["Quince","Tres","Diez","Doce","Cinco"],
          "respuesta":["Diez"]
     },
     {
          "id":22,
          "pregunta":"Lo contrario de calor es:",
          "opciones":["Sudor","Fatiga","Blanco","Frío","Luz"],
          "respuesta":["Frío"]
     },
     {
          "id":23,
          "pregunta":"De estas cinco palabras, una pertenece a una clase diferente ¿Cuál  es?",
          "opciones":["Cuchara","Plato","Tenedor","Cuchillo","Cucharita"],
          "respuesta":["Plato"]
     },
     {
          "id":24,
          "pregunta":"Para coser se emplea la aguja, y para dibujar se emplea  el:",
          "opciones":["Lápiz","Bastón","Tintero","Pie","Ojo"],
          "respuesta":["Lápiz"]
     },
     {
          "id":25,
          "pregunta":"Escriba los números que faltan a esta serie:",
          "opciones":["40","36","32","28","x","20","16","12","x","4"],
          "respuesta":["24","8"]
     },
     {
          "id":26,
          "pregunta":"La cordillera de los Andes está en:",
          "opciones":["Europa","Asia","América","Austria","África"],
          "respuesta":["América"]
     },
     {
          "id":27,
          "pregunta":"Lo contrario de arriba es:",
          "opciones":["Dentro","Abajo","Cerca","Completo","Lejos"],
          "respuesta":["Abajo"]
     },
     {
          "id":28,
          "pregunta":"De estas cinco palabras, una pertenece a una clase diferente ¿Cuál  es?",
          "opciones":["General","Teniente","Capitán","Presidente","Coronel"],
          "respuesta":["Presidente"]
     },
     {
          "id":29,
          "pregunta":"Con el cuero se fabrica el calzado, y con la tela:",
          "opciones":["Piel","Lana","Algodón","Seda","Vestidos"],
          "respuesta":["Vestidos"]
     },
     {
          "id":30,
          "pregunta":"Escriba los dos números que faltan a esta serie:",
          "opciones":["64","58","52","46","x","34","28","x","16","10","4"],
          "respuesta":["40","22"]
     },
     {
          "id":31,
          "pregunta":"Roma es la Capital de: ",
          "opciones":["Nicaragua", "España", "Grecia", "Italia", "Paraguay"],
          "respuesta":["Italia"]
     },
     {
          "id":32,
          "pregunta":"Lo contrario de si es: ",
          "opciones":["Antes","Afirmar","Duda","Luego","No"],
          "respuesta":["No"]
     },
     {
          "id":33,
          "pregunta":"De estas cinco palabras, una pertenece a una clase diferente ¿Cuál  es?",
          "opciones":["Vaso","Copa","Agua","Jarra","Taza"],
          "respuesta":["Agua"]
     },
     {
          "id":34,
          "pregunta":"La Nariz sirve para oler, y los ojos sirven para:",
          "opciones":["Oir","Ver","Gustar","Tocar","Andar"],
          "respuesta":["Ver"]
     },
     {
          "id":35,
          "pregunta":"Escriba los dos números que faltan a esta serie:",
          "opciones":["5","10","20","x","80","160","x","640","1280"],
          "respuesta":["40","320"]
     },
     {
          "id":36,
          "pregunta":"El idioma oficial de Haití es el:",
          "opciones":["Ingles","Frances","Español","Holandés","Portugués"],
          "respuesta":["Frances"]
     },
     {
          "id":37,
          "pregunta":"Lo contrario de despacio es :",
          "opciones":["De prisa","Lento","Pausado","Debil","Grueso"],
          "respuesta":["De prisa"]
     },
     {
          "id":38,
          "pregunta":"De estas cinco palabras una pertenece a una clase diferente ¿Cuál  es?",
          "opciones":["Carpintero","Herrero","Médico","Albañil","Zapatero"],
          "respuesta":["Médico"]
     },
     {
          "id":39,
          "pregunta":"Al lunes sigue el martes, y a enero sigue:",
          "opciones":["Junio","Viernes","Mes","Febrero","Año"],
          "respuesta":["Febrero"]
     },
     {
          "id":40,
          "pregunta":"Escriba los dos números que faltan a esta serie:",
          "opciones":["2","4","x","16","22","32","x","128","256"],
          "respuesta":["8","64"]
     },
     {
          "id":41,
          "pregunta":"Fernando Magallanes fue un famoso:",
          "opciones":["Militar","Aviador","Navegante","Sabio","Sacerdote"],
          "respuesta":["Navegante"]
     },
     {
          "id":42,
          "pregunta":"Lo contrario de blando es:",
          "opciones":["Suave","Duro","Liso","Grueso","Débil"],
          "respuesta":["Duro"]
     },
     {
          "id":43,
          "pregunta":"De estas cinco palabras una pertenece a una clase diferente ¿Cuál  es?",
          "opciones":["Ver","Oir","Oler","Andar","Gustar"],
          "respuesta":["Andar"]
     },
     {
          "id":44,
          "pregunta":"El codo articula el brazo, y la rodilla articula:",
          "opciones":["El corazón","Los dedos","Los pulmones","El cerebro","La pierna"],
          "respuesta":["La pierna"]
     },
     {
          "id":45,
          "pregunta":"Escriba los dos números que faltan a esta serie:",
          "opciones":["5","6","8","11","15","20","x","33","41","x","60"],
          "respuesta":["26","50"]
     },
     {
          "id":46,
          "pregunta":"Cristóbal Colón descubrió América en el:",
          "opciones":["Siglo XIII","Siglo XVII","Siglo IV","Siglo XV","Siglo XIV"],
          "respuesta":["Siglo XV"]
     },
     {
          "id":47,
          "pregunta":"Lo contrario de fuera es: ",
          "opciones":["Libre","Lejos","Distinto","Malo","Dentro"],
          "respuesta":["Dentro"]
     },
     {
          "id":48,
          "pregunta":"De estas cinco palabras una pertenece a una clase diferente ¿Cuál  es?",
          "opciones":["Venus", "Jupiter","Satélite","Urano","Neptuno"],
          "respuesta":["Satélite"]
     },
     {
          "id":49,
          "pregunta":"Octubre es anterior a Noviembre y Jueves es anterior  a:",
          "opciones":["Diciembre","Viernes","Septiembre","Miércoles","Día"],
          "respuesta":["Viernes"]
     },
     {
          "id":50,
          "pregunta":"Escriba los dos números que faltan a esta serie:",
          "opciones":["90","80","71","63","x","50","45","x","38","36","35"],
          "respuesta":["56","41"]
     },
     {
          "id":51,
          "pregunta":"Los primeros ferrocarriles empezaron a funcionar  hacia:",
          "opciones":["1900","1800","1825","1750","1710"],
          "respuesta":["1825"]
     },
     {
          "id":52,
          "pregunta":"Lo contrario de empezar es:",
          "opciones":["Iniciar","Adelantar","Obstruir","Terminar","Buscar"],
          "respuesta":["Terminar"]
     },
     {
          "id":53,
          "pregunta":"De estas cinco palabras una pertenece a una clase diferente ¿Cuál  es? ",
          "opciones":["Feliz","Triste","Satisfecho","Alegre","Contento"],
          "respuesta":["Triste"]
     },
     {
          "id":54,
          "pregunta":"La paz viene después de la guerra y la calma viene después  de:",
          "opciones":["La tormenta","El crepúsculo","El bienestar","La felicidad","El ocaso"],
          "respuesta":["La tormenta"]
     },
     {
          "id":55,
          "pregunta":"Escriba los dos números que faltan a esta serie: ",
          "opciones":["120","100","82","66","x","40","30","x","15","12","10"],
          "respuesta":["52","22"]
     },
     {
          "id":56,
          "pregunta":"La bitácora es de uso indispensable en:",
          "opciones":["Música","Biología","Navegación","Teatro","Química"],
          "respuesta":["Navegación"]
     },
     {
          "id":57,
          "pregunta":"Lo contrario de homogéneo es:",
          "opciones":["Compacto","Heterogéneo","Abstracto","Sútil","Neutro"],
          "respuesta":["Heterogéneo"]
     },
     {
          "id":58,
          "pregunta":"De estas cinco palabras una pertenece a una clase diferente ¿Cuál  es?",
          "opciones":["Stravinski","Bach","Mozart","Newton","Chopin"],
          "respuesta":["Newton"]
     },
     {
          "id":59,
          "pregunta":"La biblioteca es para guardar libros y la pinacoteca para  guardar:",
          "opciones":["Periódico","Discos","Películas","Monedas","Cuadros"],
          "respuesta":["Cuadros"]
     },
     {
          "id":60,
          "pregunta":"Escriba los números que faltan a esta serie: ",
          "opciones":["6561","2187","729","x","81","x","9","3"],
          "respuesta":["243","27"]
     };

]